<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-08-28T23:03:43-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Cypherpunks Brasil</title><subtitle>cypherpunks é um site dedicado a tradução de textos históricos e compartilhamento de conteúdo relacionado a criptoanarquismo, cypherpunk, criptologia, agorismo, sistemas descentralizados, hardware, moedas digitais e mais.</subtitle><author><name>#Cypherpunks Brasil</name></author><entry><title type="html">Carta agradecendo pelas 100,000 assinaturas</title><link href="http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-agradecimentos-pelos-100k/" rel="alternate" type="text/html" title="Carta agradecendo pelas 100,000 assinaturas" /><published>2018-11-01T00:00:00-03:00</published><updated>2018-11-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-agradecimentos-pelos-100k</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-agradecimentos-pelos-100k/">&lt;h3 id=&quot;ross-ulbricht&quot;&gt;Ross Ulbricht&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Enviado em novembro de 2018&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Site originario - &lt;a href=&quot;https://freeross.org/letter-for-100k-signatures/&quot;&gt;Free Ross Ulbricht&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me belisquem, eu devo estar sonhando! 100,000 assinantes querem me ver fora da prisão! Isso é incrivel, ver uma enorme onda de apoio nesses primeiros meses desde o lançamento da petição. .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosso objetivo de 500 mil parece totalmente realizável agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não estava me sentindo esperançoso no tempo em que estou preso, Obrigado! 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você ainda não assinou o pedido de clemência de Ross, pode assinar &lt;a href=&quot;https://www.change.org/p/freerosspetition-we-seek-potus-s-clemency-for-ross-ulbricht-serving-double-life-for-a-website-realdonaldtrump-free-ross&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/Ross_100k_note.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>#Cypherpunks Brasil</name></author><category term="Biblioteca" /><category term="Ross Ulbricht" /><summary type="html">Ross Ulbricht</summary></entry><entry><title type="html">Feliz Aniversário, Bitcoin!</title><link href="http://localhost:4000/biblioteca/feliz-aniversario-bitcoin/" rel="alternate" type="text/html" title="Feliz Aniversário, Bitcoin!" /><published>2018-10-31T00:00:00-03:00</published><updated>2018-10-31T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/biblioteca/feliz-aniversario-bitcoin</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/biblioteca/feliz-aniversario-bitcoin/">&lt;h3 id=&quot;ross-ulbritch&quot;&gt;Ross Ulbritch&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Bitcoin está fazendo dez anos e, como muitos de nós, sinto-me como um pai orgulhoso, tendo observado o crescimento do seu potencial ao longo dos anos. Eu acho que sou o pai distante da prisão, que não pode estar lá para ajudar a criar o filho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bitcoin: &lt;em&gt;Mamãe, quando o papai vai voltar para casa?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mamãe: &lt;em&gt;Ele vai voltar para casa assim que puder, querido&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bitcoin: &lt;em&gt;Por que ele nos deixou, mamãe?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mamãe: &lt;em&gt;Eu vou explicar quando você for mais velho. Agora vá e brinque de blockchain com as outras criptos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Bitcoin como um garoto de 10 anos, não é uma analogia ruim. A tecnologia ainda é muito jovem e continua crescendo. Tem crescido como uma erva daninha e passou por algumas dores de crescimento, mas é apenas um pré-adolescente e tem a estrada rochosa da adolescência ainda à frente. É algo que todos nós temos que passar para amadurecer até adultos, descobrir quem somos e o Bitcoin não é diferente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veremos nos próximos anos do que o Bitcoin é capaz, como será usado e o impacto que isso terá em nosso mundo. Tenho grandes esperanças de que nosso filho superdotado supere as expectativas de todos e alcance a grandeza, mas ainda é uma criança que deve ser nutrida e protegida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Bitcoin precisa que continuemos a orientá-lo com os valores em que ele foi fundado, o que lhe deu o seu potencial. Devemos manter nosso foco na descentralização, privacidade e capacitação de indivíduos. Nós somos defensores e representantes do Bitcoin. Até onde vai e o que se torna nos anos cruciais à frente dependerá de nós. É uma tecnologia com o poder de fazer abstrações como paz e igualdade na realidade. Mas cabe a nós incorporar esses ideais e ser modelos para a crescente comunidade Bitcoin e para o próprio Bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estou muito animado com o que virá nos próximos dez anos, para o Bitcoin e todos os seus primos criptográficos. Eu só espero que eu possa voltar para casa e compensar esses anos perdidos e mostrar a todos onde meu coração realmente está.
Ross Ulbricht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://bitcoinmagazine.com/articles/happy-birthday-bitcoin-letter-ross-ulbricht/&quot;&gt;Happy Birthday, Bitcoin! A Letter From Ross Ulbricht&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://fs.bitcoinmagazine.com/img/images/ross_letter_1-2.original.jpg&quot; alt=&quot;carta 1-2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://fs.bitcoinmagazine.com/img/images/ross_letter_3.original.jpg&quot; alt=&quot;Carta 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este é um post a convite por Ross Ulbricht. Foi compartilhado, com permissão, para a Bitcoin Magazine pela mãe de Ross, Lyn Ulbricht. Para saber mais sobre Ross, assine sua petição por clemência e apoie a campanha para libertá-lo, visite &lt;a href=&quot;freeross.org&quot;&gt;https://freeross.org&lt;/a&gt;. Siga @free_ross, @RealRossU e a hashtag #freeross no Twitter. Visite Free Ross no Facebook e freerossulbricht no Instagram.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>#Cypherpunks Brasil</name></author><category term="Biblioteca" /><category term="Ross Ulbricht" /><summary type="html">Ross Ulbritch</summary></entry><entry><title type="html">Carta agradecendo pelas 50,000 assinaturas</title><link href="http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-agradecimento-pelas-50mil-assinaturas/" rel="alternate" type="text/html" title="Carta agradecendo pelas 50,000 assinaturas" /><published>2018-08-08T00:00:00-03:00</published><updated>2018-08-08T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-agradecimento-pelas-50mil-assinaturas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-agradecimento-pelas-50mil-assinaturas/">&lt;h3 id=&quot;ross-ulbricht&quot;&gt;Ross Ulbricht&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Enviado em 8 de agosto de 2018&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Site originario - &lt;a href=&quot;https://freeross.org/letter-for-50k-signatures/&quot;&gt;Free Ross Ulbricht&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olá a todos,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu estou espantado pelo amor e suporte que vocês me deram nas últimas semanas. Obtivemos 50 mil assinaturas na petição pela minha clemêmencia. Os comentários encorajadores, os tweets, os artigos, suas atenções e apoio a minha liberdade … isso tudo é muito inspirador. Com vocês atrás de mim , espero que a petição continue crescendo até que tenha a atenão do Presidente. Obrigado por tudo o que estão fazendo em meu nome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinceramente,&lt;br /&gt;
Ross&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se você ainda não assinou o pedido de clemência de Ross, pode assinar&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://www.change.org/p/freerosspetition-we-seek-potus-s-clemency-for-ross-ulbricht-serving-double-life-for-a-website-realdonaldtrump-free-ross&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/Thank_You_Letter_50k_Signatures_8-3-18.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>#Cypherpunks Brasil</name></author><category term="Biblioteca" /><category term="Ross Ulbricht" /><summary type="html">Ross Ulbricht</summary></entry><entry><title type="html">Carta de Ross para a Reason Conference</title><link href="http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-ross-para-a-reason-conference/" rel="alternate" type="text/html" title="Carta de Ross para a Reason Conference" /><published>2018-03-04T00:00:00-03:00</published><updated>2018-03-04T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-ross-para-a-reason-conference</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-ross-para-a-reason-conference/">&lt;h3 id=&quot;ross-ulbricht&quot;&gt;Ross Ulbricht&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Enviado em 4 de março de 2018&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Site originario - &lt;a href=&quot;https://freeross.org/reason-letter-2018/&quot;&gt;Free Ross Ulbricht&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olá a todos,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeço por convidar minha mãe para falar neste evento. Ambos estamos muito empolgados com isso, porque, desde o início e a todo momento, a Reason tem cobrindo meu caso de forma justa e de maneira a superar problemas maiores. Às vezes eu vejo um artigo ao meu respeito e me arrepio pois temo que estou preste a ler outra versão sensacionalista da história do governo, mas nas minhas edições mensais da Revista Reason, quando sou mencionado, me sinto esperançoso porque os pontos que quero que as pessoas ouçam estão sendo articulados lindamente. Quando termino de ler, passo minha revista para a próxima pessoa e a próxima. Nossas idéias estão encontrando um terreno fértil na mente dos meus companheiros de prisão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando eu soube que a Reason estava patrocinando um &lt;a href=&quot;http://publichealthlawcenter.org/amicus-briefs&quot;&gt;amicus brief&lt;/a&gt; para minha petição da Suprema Corte, colocou vento em minhas velas e quando eu li, fiquei tão tocado porque sei que não estou sozinho nessa luta. Saber que existem pessoas como vocês que não se esqueceram de mim faz muita diferença de onde eu estou, então obrigado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rspeitosamente,&lt;br /&gt;
Ross&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se você ainda não assinou o pedido de clemência de Ross, pode assinar&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://www.change.org/p/freerosspetition-we-seek-potus-s-clemency-for-ross-ulbricht-serving-double-life-for-a-website-realdonaldtrump-free-ross&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/Reason_Conference_Letter_2018.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>#Cypherpunks Brasil</name></author><category term="Biblioteca" /><category term="Ross Ulbricht" /><summary type="html">Ross Ulbricht</summary></entry><entry><title type="html">Carta de Ross para o Crypto Show</title><link href="http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-ross-para-crypto-show/" rel="alternate" type="text/html" title="Carta de Ross para o Crypto Show" /><published>2015-07-30T00:00:00-03:00</published><updated>2015-07-30T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-ross-para-crypto-show</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-ross-para-crypto-show/">&lt;h3 id=&quot;ross-ulbricht&quot;&gt;Ross Ulbricht&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Enviado terça-feira,30 de julho de 2015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Site originario - &lt;a href=&quot;https://freeross.org/crypto-show-letter-2015/&quot;&gt;Free Ross Ulbricht&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para todos do The Crypto Show&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu escrevo para expressar minha gratidão por tudo o que vocês estão fazendo em meu nome. Minha mãe, Lynn, me contou que vocês estavam indo acima e até mais além, contribuindo para o esforço de angariação de fundos e direcionando sua criatividade e energia para a minha causa. Obrigado!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso fala sobre o seu caráter , que vocês fariam isso por alguém que nunca conheceram, mas eu também entendo que essa luta não é apenas sobre mim. O que eles fizeram e continuam a fazer comigo ameaça a todos nós que amamos a liberdade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles lutaram com unhas e dentes para segurar minha convicção, mas foram longe demais suprimindo todas as evidências que contradizem sua história. Agora é a nossa vez de retirar as paradas e mostrar exatamente o que foi feito, para que os erros possam ser corrigidos e esse terrível precedente revertido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu gostaria de estar com vocês, mas estou em um caminho diferente por enquanto. Não importa onde eu esteja, saiba que sempre estarei ao lado de vocês pela liberdade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seu amigo,&lt;br /&gt;
Ross&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se você ainda não assinou o pedido de clemência de Ross, pode assinar&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://www.change.org/p/freerosspetition-we-seek-potus-s-clemency-for-ross-ulbricht-serving-double-life-for-a-website-realdonaldtrump-free-ross&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/Letter_crypto-fundraiser.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>#Cypherpunks Brasil</name></author><category term="Biblioteca" /><category term="Ross Ulbricht" /><summary type="html">Ross Ulbricht</summary></entry><entry><title type="html">Carta de Ross para a Porcfest</title><link href="http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-ross-para-a-porcfest/" rel="alternate" type="text/html" title="Carta de Ross para a Porcfest" /><published>2015-07-01T00:00:00-03:00</published><updated>2015-07-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-ross-para-a-porcfest</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/biblioteca/carta-de-ross-para-a-porcfest/">&lt;h3 id=&quot;ross-ulbricht&quot;&gt;Ross Ulbricht&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Enviado em julho de 2015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Site originario - &lt;a href=&quot;https://freeross.org/porcfest-letter-2015/&quot;&gt;Free Ross Ulbricht&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olá Porcfest,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu estou escrevendo para vocês de meu celular em Nova Iorque . Desculpe, eu não podia fazer isso este ano. Infelizmente o pior cenário aconteceu para mim e eu fui condenado a passar o resto de minha vida na prisão. Eu sou um eterno otimista e nunca vou desistir da minha soltura. Tenho confiança de que o tribunal de apelações reconhecerá os erros de alguns e a corrupção direta de outros no governo e me dará algum tipo de remédio. Poderia ser um novo julgamento, onde esperamos que toda a história possa ser contada, ou o caso poderia ser totalmente descartado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De várias maneiras, minha luta está apenas começando agora que vai para os tribunais superiores, então ainda preciso da ajuda de vocês. Montar um apelo eficaz não é fácil. Eu estou confiante em minha equipe, mas há muito o que podemos fazer sem suas doações . O que podemos ter a certeza é que o governo gastará o máximo de seus impostos necessários para manter-me atrás das grades, então, por favor, ajude como puder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que minha história tenha lançado alguma luz sobre alguns dos problemas que enfrentamos atualmente. Há muitos, mas por favor não deixe o que aconteceu comigo te levar ao desespero. Mantenha-se de pé pela liberdade e respeito aos nossos direitos. Continuem lutando por sua liberdade e, eventualmente, vamos vencer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Felicidades,&lt;br /&gt;
Ross&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota: Com a permissão de Ross, algumas palavras foram trocadas de acordo com a orientação dos advogados. Era uma questão de semântica e uso incorreto de termos legais, não uma mudança de significado.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se você ainda não assinou o pedido de clemência de Ross, pode assinar&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://www.change.org/p/freerosspetition-we-seek-potus-s-clemency-for-ross-ulbricht-serving-double-life-for-a-website-realdonaldtrump-free-ross&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/Ross_porcfest2015.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>#Cypherpunks Brasil</name></author><category term="Biblioteca" /><category term="Ross Ulbricht" /><summary type="html">Ross Ulbricht</summary></entry><entry><title type="html">Criptoanarquia e o empreendedorismo libertário II</title><link href="http://localhost:4000/biblioteca/empreendedor-libertario-2/" rel="alternate" type="text/html" title="Criptoanarquia e o empreendedorismo libertário II" /><published>2013-05-22T00:00:00-03:00</published><updated>2013-05-22T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/biblioteca/empreendedor-libertario-2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/biblioteca/empreendedor-libertario-2/">&lt;h3 id=&quot;daniel-krawisz&quot;&gt;Daniel Krawisz&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;capitulo-2---criptografia-de-chave-pública&quot;&gt;Capitulo 2 - Criptografia de Chave Pública&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Daniel Krawisz&lt;br /&gt;
May 22, 2013&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/internet.png&quot; alt=&quot;internet&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;criptografia-de-chave-simétrica&quot;&gt;Criptografia de chave simétrica&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Criptografia de chave pública é o maior instrumento de liberdade criado até hoje. A sua descoberta foi revolucionária. Antes dela, todas criptografias eram apenas truques. Ela foi desenvolvida em 1973 por Ellis, Cooks e Williamson como pesquisadores no GCHQ no Reino Unido, mas o trabalho foi confidencial até 1997. Também foi desenvolvida de forma independente em 1976 por Rivesr, Shamir e Adleman no MIT. O trabalho deles foi publicado, porém protegido por patente até 2000. Agora ele está livre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para entendê-la, entretanto, é necessário passar pelo básico de criptografia de chave simétrica, que é o tipo de criptografia que já estamos familiarizados, o tipo que existe desde da antiguidade. Uma vez entendida as limitações da criptografia de chave simétrica, a criptografia de chave pública vai parecer mágica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pense na ideia de uma cifra de substituição simples, ou seja, a mensagem é um texto e a encriptação consiste em trocar cada letra por uma outra. Por exemplo, você consegue solucionar o código abaixo?&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;  `JHBYEUXRBLPDWJXOBELNEHNTBFYDJHBWDCYUWJWLNUUWZBDJXLYERWRJRWEIBBCWEGJHBWDOYEBXWEJHBWDYSECYLIBJRUXRNEMBDRCYYEBD` 
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Duas coisas para se notar aqui. Primeiro, o algoritmo é inseguro. Não importa como as letras foram substituídas, seria fácil de decifrar, principalmente com um computador. Precisaremos de algo muito mais complicado para deixar a mensagem realmente secreta. Mais importante, entretanto, é que sabendo a sequência que foram trocadas é o suficiente tanto para descriptografar e para criptografar uma mensagem. É, de fato, impossível saber como criptografar uma mensagem sem ao mesmo tempo saber como descriptografá-la.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/symmetric.jpg&quot; alt=&quot;symetry&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa é a essência da criptografia de chave simétrica: é impossível saber como criptografar uma mensagem sem saber como descriptografar ela, e vice e versa. Isso é um grande problema. Se, por exemplo, meu inimigo conseguiu obter uma de minhas mensagens e decifrou ela, ele não apenas vai conseguir ler o resto de minhas mensagens como também vai conseguir fazer novas mensagens, talvez para enganar a mim e meus amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O maior problema, entretanto, é que se apenas soubermos criptografia de chave simétrica, não existe jeito nenhum de mandar mensagens secretas. Dois aliados não tem como falar um com o outro de modo para estabelecer um protocolo que não o intruso não descubra tudo. Temos que ter meios de comunicação seguros para se combinar um código de chave simétrica, mas se já tivermos isso o problema de comunicação já estaria solucionado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criptografia de chave simples é bom para manter os seus segredo distante de todo mundo. A partir do momento que você revela ela para alguém, você criou um furo na segurança. Você não sabe se tinha alguém escutando e também não sabe se alguém vai conseguir extrair o segredo de seu aliado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;criptografia-de-chave-assimétrica&quot;&gt;Criptografia de chave assimétrica&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vamos pensar como poderíamos melhorar a cifra de substituição. Uma das coisas mais óbvias seria ao invés de trocar letra por letra, trocar em blocos de dois. Por exemplo, AA pode virar QF e BB pode virar LV. Isso seria bem mais seguro, ainda assim seria facilmente decifrado com a ajuda de um computador. Poderíamos também trocar em blocos de três em três ou quatro em quatro. Uma hora chegaríamos em um ponto que seria impossível até um computador decifrar em um tempo razoável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O problema com esse método, entretanto, é que quanto maior o bloco que usamos maior fica a lista de substituições. Um bloco de dois requer 26^2=676 substituições, um bloco de três requer 17.576 substituições, já para um bloco de quatro seriam necessários quase que meio milhão de substituições. Um computador não conseguiria decifrar um código destes, porém se comunicar com uma lista desse tamanho seria imprático de se fazer seguramente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poderíamos, alternativamente, fazer um algoritmo que misturasse o bloco de quatro letras de algum jeito que fosse difícil de se decifrar, mas ao mesmo tempo uma mensagem bem curta. Isso abre novas possibilidades: como a cifra de substituição é simplesmente uma lista de substituições, ela é inerentemente simétrica. Entretanto, se a cifra é dada como um algoritmo e se conjunto de substituição é tão grande que praticamente não poderia ser enumerado, então as propriedade do algoritmo podem modificar muito as propriedades das cifras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por exemplo, suponha que você consiga desenhar um algoritmo que pode ser executado para frente em uma fração de segundos, porém o inverso dele leva milhões de anos. Se você tivesse algo assim, você poderia explicar para qualquer um com segurança sem ter medo que alguém decifrasse. Não é muito útil, pois ninguém, nem meus amigos, conseguiriam descriptografar a mensagem! Entretanto, ainda é bem interessante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existe uma melhoria que faria essa ideia ser útil. Suponha que existem dois algoritmos que um é o inverso do outro. Ambos são rápidos para frente, mas lentos no inverso. Um algoritmo pode ser usado para criptografar e o outro para descriptografar. Eu deixo o algoritmo de descriptografar em segredo, mas deixo meus amigos verem o de criptografar. Agora eles podem me enviar mensagens que só eu posso ler, e eu não revelei nenhum segredo que não posso me dar ao luxo de ter comprometido. Na verdade, eu posso deixa meus inimigos verem meu algoritmo de criptografar. Ele não podem fazer nada com ele a não ser mandar mensagens para mim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/public-key.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O produto final é que todo mundo tem dois algoritmos. Todos mantem um deles em segredo e o outro publico. Como é que podemos descobrir tantos algoritmos assim? Geralmente, há uma classe de algoritmos, cada um especificado por um número ou chave. Então cada um de nós tem uma chave pública e uma chave privada. Isto é a criptografia de chave privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora as duas pessoas podem se comunicar com segurança, mesmo que de início elas não tenham um canal de comunicação seguro. O inimigo pode estar escutando do nosso lado, porém ele não vai conseguir entender nada o que estamos falando entre nós uma vez que trocamos as chaves privadas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;criando-comunidades-com-criptografia-de-chave-pública&quot;&gt;Criando comunidades com criptografia de chave pública&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A beleza da criptografia de chave pública vem do fato que ela dá a habilidade de alguém pode provar que tem um segredo sem revelá-lo. Pare um pouco e pense o quão paradoxal isto é, mesmo assim é fácil de entender agora. Se eu quiser verificar sua identidade eu simplesmente mando uma mensagem criptografada usando sua chave pública e pergunto o que estava escrito. Somente quem tem a chave privada vai conseguir responder esta pergunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso não é algo intuitivo para nós, pois nossa tecnologia não se baseia nisso. O fato que atualmente ainda usamos tecnologias primitivas como cartões de créditos, que tem o número gravado neles, ou formas de identificação como as social security numbers is backwards. Isso está obsoleto fazem décadas. Não deveria existir um motivo para que você precise mostrar o número do seu passaporte ou da sua identidade para outra pessoa, nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A razão que a criptografia de chave privada é tão empoderadora ao indivíduo é que com ela você só consegue provar sua identidade com seu consentimento. Uma chave privada não é como um RG que pode ser requerido ou forçado de você a qualquer momento. Você escolhe os grupos que deseja participar e mantém sua identidade em segredo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existe um pequeno problema aqui. Se uma terceira parte estiver observando quando vocês trocarem as chaves públicas, ele vai ver as chaves publicas que foram trocadas. Mesmo que ele não veja você provando sua identidade, isso não é o suficiente para que ele deduzir que a chave pública corresponde a privada? Isso é facilmente resolvido, pois a chave que você usa para autenticação não precisa ser a mesma que você usa para estabelecer um canal de comunicação seguro. Você pode gerar uma nova chave aleatória para cada conversa e autenticar você com a chave privada permanente.[2]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E tem mais, se você usar a sua chave privada em uma mensagem criptografada usando sua chave pública, você consegue ler a mensagem original. Por os algoritmos serem o inverso um dos outros, você poderia criptografar uma mensagem usando sua chave privada e ela só poderia ser descriptografada usando sua chave pública. O resultado seria uma mensagem legível que seria inegavelmente minha. Essa é a ideia por trás de assinatura digital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A comunidade pode solicitar o uso da assinatura digital para alguns tipos de comunicação, para tudo que ela julgar necessário para estabelecer a reputação dos membros. Mensagens podem ser assinadas por várias pessoas, assim elas podem servir como contratos ou registros de uma transação. A história de cada membro é pública e eterna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na realidade uma assinatura digital é um pouco mais complexa do que eu descrevi aqui. Normalmente alguém não criptografa uma mensagem inteira, mas sim um encurtamento da mensagem. A mensagem seria enviada com seu hash criptografado. No fim o efeito é o mesmo, pois a mensagem está ligada ao remetente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um comunidade que combina sigilo criptográfico, autenticação de chave pública e assinatura digital, é uma comunidade voluntária unida por contratos de reputação. Ela não necessita de uma autoridade central, pois os arquivos que ela necessita para estabelecer a reputação das pessoas podem ser armazenados em vários computadores. Portanto, segura contra ataques governamentais. Banimento é a única punição que a comunidade tem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isto é libertarianismo, é exatamente o que os libertários sempre desejaram. Se nós quisermos que as pessoas aceitam a possibilidade de colocar o governo de lado e que liberdade de associação e privacidade são inerentes a natureza da realidade, todos nós precisamos montar comunidades criptográficas. Não existe a necessidade de falar, até ficarmos sem ar, em termos abstratos com as pessoas que não escutam. Apenas construa as redes e as pessoas vão ser atraídas para elas. Uma vez que elas se acostumarem, vai começar a surgir demanda por elas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existe um serviço que talvez as pessoas desejam que não falei: anonimidade. Um intruso pode não saber o que você está falando, mas ele pode saber que você faz parte daquela comunidade. Talvez um espião vire um membro da comunidade para conectar uma pessoa real a uma chave pública. Idealmente, você provavelmente deve fazer tal que suas comunicações não sejam linkadas a comunidade de forma alguma. Anonimidade é um pouco mais difícil de se conseguir, porém é possível com serviços como Tor. Eu não quero entrar nos detalhes sobre o que é possível, mas é suficiente dizer que existe muito a se construir em cima da estrutura básica que falei aqui.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notas&quot;&gt;Notas:&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Veja Stallings, W., Cryptography and Network Security: Principles and Practice, 5th ed., Pearson Education, 2011 para uma introdução a criptografia que explica tudo que introduzi aqui. Ou leia a &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Public-key_cryptography&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Na verdade você provavelmente usaria algo chamado chave de Diffie-Hellman para estabelecer um canal de comunicação. O principio é basicamente um mesmo, porém com algumas pequenas diferenças do que eu expliquei&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/mempool/crypto-anarchy-and-libertarian-entrepreneurship-2/&quot;&gt;Crypto-Anarchy and Libertarian Entrepreneurship - Chapter 2: Public-Key Cryptography&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>#Cypherpunks Brasil</name></author><category term="Biblioteca" /><category term="Daniel Krawisz" /><summary type="html">Daniel Krawisz</summary></entry><entry><title type="html">Criptoanarquia e o empreendedorismo libertário III</title><link href="http://localhost:4000/biblioteca/empreendedor-libertario-3/" rel="alternate" type="text/html" title="Criptoanarquia e o empreendedorismo libertário III" /><published>2013-05-22T00:00:00-03:00</published><updated>2013-05-22T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/biblioteca/empreendedor-libertario-3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/biblioteca/empreendedor-libertario-3/">&lt;h3 id=&quot;daniel-krawisz&quot;&gt;Daniel Krawisz&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;capitulo-3---o-aplicativo-da-liberdade&quot;&gt;Capitulo 3 - O aplicativo da liberdade&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;22 de Maio, 2013&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/bitcoincarebears.gif&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;como-o-bitcoin-funciona&quot;&gt;Como o Bitcoin funciona&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O melhor exemplo inquestionável de comunidade que pode ser criada com criptografia foi o &lt;a href=&quot;http://bitcoin.org/&quot;&gt;Bitcoin&lt;/a&gt;, sistema de moeda digital criado por Satoshi Nakamoto, cuja identidade permanece desconhecida. O Bitcoin usa todos princípios que descrevi no últimos capítulos. Ele é baseado em software livre e usa criptografia de chave pública para assegurar a validade das mensagens enviadas nele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bitcoin é um sistema de dinheiro digital peer-to-peer que é independente de bancos e do governo. Para uma explicação detalhada de como o Bitcoin funciona, o &lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/bitcoin/&quot;&gt;paper original&lt;/a&gt; do Satoshi não é difícil de se ler [1], mas ele funciona exatamente nas linhas que explique &lt;a href=&quot;https://cypherpunks.com.br/empreendedor-libertario-2/&quot;&gt;anteriormente&lt;/a&gt;. Cada pessoa tem uma ou mais carteiras que contém uma chave pública e uma privada. O software do Bitcoin consegue construir uma mensagem assinada pela chave privada de uma carteira que fala que uma dada quantidade de Bitcoin foi transferida para outra carteira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O histórico de transações de todas as transações do Bitcoin que foram feitas são armazenadas numa base de dados pública, chamada blockchain. A blockchain tem cópias em diversos computadores. A quantidade de Bitcoins que uma carteira tem é dado através da leitura da blockchain. É deste modo que o Bitcoin usa o sistema de reputação que eu descrevi anteriormente. O histórico da carteira determina o que ela pode fazer. Se ela gastou todos os Bitcoins que ela gastou, ela não pode gastar mais nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto, criptografia faz com que o Bitcoin se comporte como uma commodity fisicamente escassa, mesmo que ela seja apenas dados em um computador. Não se pode criar um Bitcoin do nada, pois não será possível rastrear para uma válida transação na blockchain. Transações não podem ser falsificadas, pois é necessária a assinatura digital da carteira que criou a transação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/transactions.svg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A blockchain é criada de tal forma que sempre existe um consenso sobre o histórico de transações. A importância disso é por ser possível fazer duas transações que são válidas, porém incompatíveis. Por exemplo, suponha que alguém tem mais do que um Bitcoin, porém menos do que dois, e ela faz duas transações de um Bitcoin cada ao mesmo tempo. Todo mundo deve concordar qual transação aceitar e qual negar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso é feito através de blocos que são difíceis de se gerar e que requerem certas regras. Em troca de taxas de transação e Bitcoins, as pessoas usam seus computadores para tentar gerar novos blocos. Uma vez um criador, ele tem prioridade e é difícil criar um bloco competidor. O criador do bloco decide quais transações devem entrar neles. Conforme a corrente cresce, fica mais difícil de produzir uma corrente rival, que foi ramificada um um dado momento no passado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Bitcoin não é tão anônimo quanto pensam. Mesmo que não tenha nada que prove quem é o dono de certa carteira, é possível investigar a blockchain atrás de pistas que podem ligar a carteira a alguém. Essa é uma das maiores desvantagens do Bitcoin. Entretanto, um possível upgrade para o Bitcoin chamado &lt;a href=&quot;http://blog.cryptographyengineering.com/2013/04/zerocoin-making-bitcoin-anonymous.html&quot;&gt;Zerocoin&lt;/a&gt; está em desenvolvimento, que melhoraria em muito a anonimidade.[2]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existe um debate entre economistas da Escola Austríaca se o Bitcoin é adequado ou até possível de ser usado como dinheiro. Os críticos do Bitcoin, entretanto, são simplesmente ignorantes. O amor ao ouro deles os cega elas quanto a objetividade.[3] I não vou tentar fazer uma análise econômica do Bitcoin aqui, mas autores da Escola Austríaca como Peter Surda e Konrad Graf demonstraram com grande claridade que o Bitcoin funciona perfeitamente como moeda e que nenhuma lei da economia será violada se ele virar dinheiro.[4]&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pensando-a-frente&quot;&gt;Pensando a frente&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Bitcoin tem enormes benefícios sobre o PayPal, cartões de crédito, bancos e até ouro em várias frentes. Ele pode ser teletransportado para o outro lado do mundo sem ter que confiar em nenhuma instituição, apenas em uma rede distribuída de computadores. Uma carteira de Bitcoin, propriamente segura, não pode ser roubada. Bancos são obsoletos. É mais difícil criar Bitcoin do que escavar ouro. Teoricamente é possível fazer uma máquina que fabrica ouro atrás de reações nucleares. Seria muito mais difícil convencer a comunidade do Bitcoin a aceitar mudanças no software que fariam com que o Bitcoin fosse inflacionado. O Bitcoin é potencialmente, eu diria até provavelmente, uma das maiores invenções da história da humanidade. Ele luta lado a lado com os libertários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se o Bitcoin virar dinheiro, o controle do governo sobre o dinheiro estará acabado. Não vão ter mais bancos para o governo fazer conluio. A era das trevas da inflação chegará ao fim. Mesmo com apenas quatro anos de idade, o Bitcoin tem shaken o mercado mundial. Quase tudo já pode ser comprado com ele. Argentinos e Iranianos usam-o para escapar do controle de capitais. Reguladores estadunidenses são &lt;a href=&quot;http://video.cnbc.com/gallery/?video=3000166533&quot; title=&quot;CFTC Explores Bitcoin&quot;&gt;“zoados abertamente em TV”&lt;/a&gt; por falar sobre a possibilidade de controlá-lo. Seu crescimento é estrondoso, e conforme ele cresce, mais útil ele se torna. É como &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=HCtcgI4BcIQ&quot;&gt;A Bolha Assassina&lt;/a&gt;. Ninguém pode pará-la.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mercado negro está indo para um patamar que não era pensando alguns anos atrás. Baseando-se no Bitcoin e no &lt;a href=&quot;https://www.torproject.org/&quot;&gt;Tor&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Silk_Road&quot;&gt;o Silk Road&lt;/a&gt; é um site de venda de drogas. Ele não esconde sua existência. Ele é aberto para todos, como um afronte a guerra às drogas. O estado não consegue descobrir onde ele é hospedado. a conta bancária dele não pode ser fechada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No mundo em que vivemos o Bitcoin é uma peça importante no jogo. Ele quebra o status quo no mundo. Isso é o que pode ser atingido com criptografia. E o Bitcoin é apenas uma aplicação do que eu descrevi no &lt;a href=&quot;https://cypherpunks.com.br/empreendedor-libertario-1/&quot;&gt;capítulo 1&lt;/a&gt;. Bitcoin não é apenas um fórum online com sinais de emoticons e tal. É uma comunidade real, é uma commodity real, mesmo que ele seja apenas construído em um protocolo criptográfico é um software que implementa-o. Muito mais ainda pode ser feito. Qualquer comunidade fundada com base em criptografia pode se tornar tão forte quanto o Bitcoin. Tudo que é preciso é um novo app.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A rede do Bitcoin demonstra um exemplo de legislação libertária. O protocolo Bitcoin é uma lei, que todos que interagem com a rede devem aderir, caso contrário, a rede não vai aceitar você. O autor não é um representante eleito, mas sim um gênio anônimo que deixou para nós uma proposta para adotarmos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/blockchain.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensando em uma estratégia libertária, deveriam convencer pessoas a usar criptografia mais criptografia no dia a dia. Podemos fazer isso criando produtos que usam criptografia e de tal jeito que as pessoas adorem eles. Quanto mais gente aceitar a ideia de uma comunidade criptográfica, mas demanda pela comunidade vai existir. Quanto mais comunidades dessas existirem, mais fracos ficaram os opressores. Precisamos de uma bolsa de valores criptográfica, um sistema de resolução de contratos criptográfico, um sistema de cartão de crédito criptográfico, uma rede social criptografica.[5] Todos esses sonhos são possíveis e muito mais coisas além da minha imaginação. Nenhum deles requer vencer uma eleição, mas cada um poderia mudar o mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cypherpunks.com.br/empreendedor-libertario-1/&quot;&gt;&lt;em&gt;Capítulo 1: A estratégia&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cypherpunks.com.br/empreendedor-libertario-2/&quot;&gt;&lt;em&gt;Capitulo 2: Criptografia de Chave Pública&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a title=&quot;&quot; href=&quot;&quot;&gt;&lt;em&gt;Capítulo 4:&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notas&quot;&gt;Notas:&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;NAKAMOTO, S. &lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/bitcoin/&quot;&gt;“Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System”&lt;/a&gt;, 2008&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;MIERS, I., GARMAN, C., GREEN, M., RUBIN, A. &lt;a href=&quot;http://spar.isi.jhu.edu/~mgreen/ZerocoinOakland.pdf&quot;&gt;“Zerocoin: Anonymous Distributed E-Cash from Bitcoin”&lt;/a&gt;, 9 de abril de 2013.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Veja GERTCHEV, N. &lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/static/docs/economics-of-bitcoin.pdf&quot;&gt;“The Moneyness of Bitcoin”&lt;/a&gt;, Mises Daily, 14 Apr 2013 que troca preferencia subjetiva por teoria economica. See KORDA, P. &lt;a href=&quot;http://mises.org/daily/6401/Bitcoin-Money-of-the-Future-or-OldFashioned-Bubble&quot;&gt;“Bitcoin: Money of the Future or Old-Fashioned Bubble?”&lt;/a&gt;, Mises Daily, 9 de abril 2013 para um monte de falacias irrelevantes. See SHOSTAK, F. &lt;a href=&quot;http://mises.org/daily/6411/The-Bitcoin-Money-Myth&quot;&gt;“The Bitcoin Money Myth”&lt;/a&gt;, Mises Daily, 17 de abril 2013 para o artigo sobre Bitcoin mais absudo que já li..&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;See ŠURDA, P. &lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/static/docs/economics-of-bitcoin.pdf&quot;&gt;“Economics of Bitcoin: is Bitcoin an Alternative to Fiat Currencies and Gold?”&lt;/a&gt;, 2012 para uma analise excelente analise detalhada sobre o Bitcoin. Também veja o &lt;a href=&quot;http://www.economicsofbitcoin.com/&quot;&gt;blog&lt;/a&gt; do autor. See GRAF, K. &lt;a href=&quot;http://konradsgraf.com/blog1/2013/2/27/in-depth-bitcoins-the-regression-theorem-and-that-curious-bu.html&quot;&gt;“Bitcoins, the Regression Theorem, and that Curious but Unthreatening Empirical World”&lt;/a&gt;, 23 de fevereiro de 2013 para uma maravilhosa discussão e o teorema de regressão. Também veja o &lt;a href=&quot;http://konradsgraf.com/&quot;&gt;blog&lt;/a&gt; do autor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Existe um programa maravilhoso chamado &lt;a href=&quot;http://retroshare.sourceforge.net/&quot;&gt;RetroShare&lt;/a&gt; que tem muitas funções iguais a do Facebook, porém em uma rede criptografada e distribuida, sem um servidor central. Entretanto, o programa ainda precisa de muito trabalho paa que vire popular&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/mempool/crypto-anarchy-and-libertarian-entrepreneurship-3/&quot;&gt;Crypto-Anarchy and Libertarian Entrepreneurship – Chapter 3: The Killer App of Liberty&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>#Cypherpunks Brasil</name></author><category term="Biblioteca" /><category term="Daniel Krawisz" /><summary type="html">Daniel Krawisz</summary></entry><entry><title type="html">Criptoanarquia e o empreendedorismo libertário I</title><link href="http://localhost:4000/biblioteca/empreendedor-libertario/" rel="alternate" type="text/html" title="Criptoanarquia e o empreendedorismo libertário I" /><published>2013-05-22T00:00:00-03:00</published><updated>2013-05-22T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/biblioteca/empreendedor-libertario</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/biblioteca/empreendedor-libertario/">&lt;h3 id=&quot;daniel-krawisz&quot;&gt;Daniel Krawisz&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;capitulo-1---a-estratégia&quot;&gt;Capitulo 1 - A estratégia&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;May 22, 2013&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/distributed.jpg&quot; alt=&quot;networks&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;empreendedorismo-libertário&quot;&gt;Empreendedorismo Libertário&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Liberdade é uma ideologia para todos. Ela beneficia todas as pessoas e grupos que o objetivo não requer violência. Todas as objeções a liberdade simplesmente estimularam exercícios mentais sobre o que é possível alcançar com organizações voluntarias e como elas são muito melhores em oferecer serviços que originalmente só eram possíveis pelo governo. Movimentos que em uma época eram considerados incompatíveis com o libertarianismo, como feminismo e ambientalismo [1], agora tem seus próprios braços no libertarianismo. Liberdade é como uma droga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/napster.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesmo assim a maioria das pessoas não escuta. O ideal de liberdade é muito abstrato para eles: a maioria das pessoas necessita experimentar liberdade antes de deseja-la. Por exemplo, quando o Napster foi inventado, repentinamente ao redor do mundo as pessoas ignoraram a opressão dos direitos autorais. Elas experimentaram o doce gosto da liberdade. Uma vez que experimentaram, não conseguiram mais largar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O objetivo do empreendedor libertário é dar um gosto as pessoas, não influenciando políticos, mas fazendo politica irrelevante. É construir bens de capital para o agorismo, e leva-lo para as massas. Isso requer uma abordagem que é mais precisa que o principio de não agressão sem que o contradiga. Existe mais a ser considerado do que se uma organização é voluntaria ou não: duas organizações podem sem igualmente voluntarias, porém não iguais quanto a sua vulnerabilidade a ataques do governo.[2]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peguemos, por exemplo, uma empresa que a comunidade adora os serviços de uma empresa que requer que as pessoas renunciem o controle das suas armas e terras para ela. Uma empresa dessas pode continuar, em teoria, sendo voluntaria, porém só um idiota pensaria assim. Uma empresa dessas seria facilmente corrompida ou se transformando em um governo ou fazendo um conluio com um governo existente. Não existe base para criticar uma empresa dessas somente seguindo a ética libertaria, mas a partir do momento que a empresa começar a ser coercitiva, provavelmente será tarde de mais. Um empreendedor libertário deveria se opor a sua forma e urgentemente desenvolver uma alternativa para competir com ela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/apple-products.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O empreendedor libertário deve identificar as industrias com o maior nível de risco e as transformar em algo com menos risco. Existem três modos de que uma indústria pode ser perigosa. Primeiro, se o governo ira ter um grande beneficio controlando ela. Existem algumas industrias que o governo gosta mais do que outras: polícia, educação e transporte são um tanto perigosas. Segundo, se a indústria for centralizada. O governo só tem que fazer um conluio com as maiores empresas para tomar o controle. Terceiro, uma indústria que funciona de tal maneira que aumenta a dependência do consumidores. Se for muito inconveniente de mudar de uma indústria para outra, então as pessoas vão ficar dependentes dela, mesmo que a empresa se corrompa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se uma ideia empreendedora for ser adotada, ela deve ser atrativa para pessoas que não tem medo do perigo do governo. É inaceitável propor para as pessoas pararem de colocar dinheiro no banco e usar somente moedas de ouro, como Rothbard e Mises faziam. O empreendedor libertário deve estimular simultaneamente a divisão de trabalho e diminuir o risco. Mesmo com um tanto de sucesso o movimento do homeschooling ele nunca vai conseguir mudar diretamente o controle das escolas publicas sobre as crianças. Uma ideia que promove atomismo deixa todos mais em uma situação pior. É difícil de vender a ideia e no final ela acaba se destruindo. Reclusos não tem chance contra o estado como um todo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;criptoanarquia&quot;&gt;Criptoanarquia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../pages/img/cryptoanarchy.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O movimento criptoanarquista [3], que no começo foi influenciando por teorias anarco capitalistas [4], pode ser resumido em que criptografia nos oferece uma enorme oportunidade para espalhar o gosto da liberdade. Criptoanarquia não é um braço da teoria libertária e sim uma estratégia. É um método de ação. As ferramentas criptográficas que temos atualmente são baratas, poderosas e profundamente individuais. Ninguém pode ameaçar uma equação com uma arma. Um software criptográfico vai funcionar de acordo com as leis da matemática, não importa a vontade do governo. Enquanto for possível distribuir software, vai ser possível, através desse software, dar o gosto de liberdade as pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criptografia deve ser pensada como uma ferramenta para criar comunidades e não de sigilo. Sempre tem algo que é um segredo, mas não precisa ser uma mensagem. Em vez disso, ela pode funcionar como a chave de um carro: sua forma é arbitrária e sem sentido, porém seu desenho é associado com uma fechadura de uma máquina que não funciona sem ela. Uma máquina que esta trancada por uma chave não consegue pegar no tranco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criptografia promove independência por reduzir a necessidade de se confiar em força para sua defesa. É fácil construir uma chave que não poderia ser quebrada nem se um computador do tamanho do planeta Terra rodasse por milhões de anos. Isso deixa o governo para fora de coisas que necessitam dessa chave para funcionar. Criptografia promove descentralização, reduzindo a necessidade de uma terceira parte. Um protocolo bem escrito é suficiente para que as pessoas cooperem e façam com que cumpram com suas obrigações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Numa democracia, a visão de um individuo não consegue mudar o mundo. Por esse motivo política é inadequada para libertários. Por outro lado, no livre mercado, um empreendedor pode mudar o mundo. É ai onde os libertários estão em espirito. Com criptografia, um inventor libertário pode criar uma sociedade libertária inteira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/mempool/crypto-anarchy-and-libertarian-entrepreneurship-2/&quot; title=&quot;Crypto-Anarchy and Libertarian Entrepreneurship – Chapter 2: Public-Key Cryptography&quot;&gt;&lt;em&gt;Capítulo 2: Public-Key Cryptography&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/mempool/crypto-anarchy-and-libertarian-entrepreneurship-3/&quot; title=&quot;Crypto-Anarchy and Libertarian Entrepreneurship – Chapter 3: The Killer App of Liberty&quot;&gt;&lt;em&gt;Capitulo 3: The Killer App of Liberty&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/mempool/crypto-anarchy-and-libertarian-entrepreneurship-4/&quot; title=&quot;Crypto-Anarchy and Libertarian Entrepreneurship – Chapter 4: The Risk From the Software Industry&quot;&gt;&lt;em&gt;Capítulo 4: The Risk From the Software Industry&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notas&quot;&gt;Notas:&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Veja Long, R., Johnson, C., &lt;a href=&quot;http://charleswjohnson.name/essays/libertarian-feminism/&quot;&gt;“Libertarian Feminism: Can This Marriage Be Saved?”&lt;/a&gt;, 1 de maio de 2005 para uma visão libertaria do feminismo. Veja Block, W., &lt;a href=&quot;http://mises.org/etexts/environfreedom.pdf&quot;&gt;“Environmentalism and Economic Freedom: The Case for Private Property Rights”&lt;/a&gt;, vol. 17, Journal of Business Ethics, 1998, páginas 1887-1899 para um argumento em prol de ambientalismo libertário.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando eu digo “ataque governamental” não estou implicando que o governo foi quem começou. Os lideres das industrias podem ser os que começaram. Não importa quem tomou a iniciativa, é um ataque governamental, pois o governo é usado como uma arma para mudar o foco dos interesses da empresa dos consumidores para outro lugar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Veja Ludlow, &lt;a href=&quot;http://monoskop.org/images/4/42/Ludlow_Peter_Crypto_Anarchy_Cyberstates_and_Pirate_Utopias.pdf&quot;&gt;Crypto Anarchy, Cyberstates, and Pirate Utopias&lt;/a&gt;, Massachusetts Institute of Technology, 2001 para uma antologia de trabalhos relacionados a criptoanarquia, tanto favoráveis quanto contrários. Na verdade, eu não gosto desse livro. Ele explica pouco sobre criptografia e contém pouca coisa que um anarco capitalista já não saberia. Entretanto, é o único livro publicado sobre criptoanarquia, pelo menos tem isso.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Veja May, T., &lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/static/docs/cyphernomicon.txt&quot;&gt;“The Cyphernomicon”&lt;/a&gt;, 1994, por uma dos primeiros escritores sobre criptoanarquia. Veja o texto dele &lt;a href=&quot;https://cypherpunks.com.br/o-manifesto-criptoanarquista/&quot;&gt;“O Manifesto Criptoanarquista”&lt;/a&gt;, 1988, para um curto, porém marcante declaração sobre criptoanarquia&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/mempool/crypto-anarchy-and-libertarian-entrepreneurship-1/&quot;&gt;Crypto-Anarchy and Libertarian Entrepreneurship - Chapter 1: The Strategy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>#Cypherpunks Brasil</name></author><category term="Biblioteca" /><category term="Daniel Krawisz" /><summary type="html">Daniel Krawisz</summary></entry><entry><title type="html">Bitcoin e eu</title><link href="http://localhost:4000/biblioteca/bitcoin-e-eu/" rel="alternate" type="text/html" title="Bitcoin e eu" /><published>2013-03-19T00:00:00-03:00</published><updated>2013-03-19T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/biblioteca/bitcoin-e-eu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/biblioteca/bitcoin-e-eu/">&lt;h3 id=&quot;hal-finney&quot;&gt;Hal Finney&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;19 de março de 2013&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://nakamotoinstitute.org/static/img/docs/bitcoin-and-me/hal-finney.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Originalmente publicado em &lt;a href=&quot;https://bitcointalk.org/index.php?topic=155054.msg1643833#msg1643833&quot;&gt;Bitcointalk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu achei que deveria escrever sobre os últimos 4 anos, uma época agitada para o Bitcoin e para mim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para aqueles que não me conhecem, eu sou Hal Finney. Eu comecei a trabalhar com criptografia em uma versão inicial do PGP, trabalhando diretamente com Phil Zimmermann. Quando Phil decidiu começar a PGP Corporation, eu fui um dos primeiros contratados. Eu trabalharia na PGP até a minha aposentadoria. Ao mesmo tempo, fiquei envolvido com os Cypherpunks. Eu rodei o primeiro remailer anônimo baseado em criptografia, entre outras atividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pulando ao final de 2008 e ao anúncio do Bitcoin. Eu percebi que os velhotes da criptografia (eu estava nos meus 50) tendem a ficar cínicos. Eu era mais idealista: sempre amei criptografia, o mistério e o paradoxo que a envolvem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando Satoshi anunciou o Bitcoin na lista de e-mails de criptografia, ele conseguiu, no máximo, uma recepção cética. Criptógrafos já viram muitos esquemas feitos por iniciantes sem noção. Eles tendem a ter uma reação impulsiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu estava mais positivo. Eu já estava interessado em esquemas de pagamentos criptográficos. Além disso, eu fui sortudo o suficiente para conhecer e corresponder Wei Dai e Nick Szabo, conhecidos por terem criado as ideias que se realizariam com o Bitcoin. Eu tinha feito uma tentativa de criar minha própria moeda baseada em prova de trabalho, chamada RPOW. Então eu achei o Bitcoin fascinante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando Satoshi anunciou a primeira versão do software, eu o testei logo. Eu acho que fui a primeira pessoa, além de Satoshi, a rodar o bitcoin. Eu minerei o bloco setenta e alguma coisa, e fui o destinatário da primeira transação de bitcoin, quando Satoshi me enviou dez moedas como teste. Eu levei uma conversa por e-mail com Satoshi pelos dias seguintes, apontando falhas enquanto ele as corrigia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, a verdadeira identidade de Satoshi se tornou um mistério. Mas na época, eu achei que estava lidando com um jovem de ancestralidade japonesa que era muito inteligente e sincero. Eu tive a boa sorte de conhecer muitas pessoas brilhantes ao longo da minha vida, então eu reconhecia os sinais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após alguns dias, o bitcoin estava rodando bastante estável, então eu parei de rodá-lo. Eram dias em que a dificuldade era 1, e você poderia encontrar blocos com uma CPU, nem precisava de uma GPU. Eu minerei alguns blocos durante os dias seguintes. Mas eu o desliguei porque fazia meu computador esquentar, e o barulho do resfriador me incomodava. Em retrospecto, eu gostaria de tê-lo mantido por mais tempo, mas por outro lado, eu fui extremamente sortudo de estar lá no começo. Essa é uma daquelas situações de copo meio cheio e meio vazio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A outra vez que ouvi falar sobre Bitcoin foi ao final de 2010, quando eu me surpreendi ao descobrir que não apenas ainda estava funcionando, mas bitcoins tinham valor monetário real. Eu abri minha antiga carteira, e fiquei aliviado ao descobrir que meus bitcoins ainda estavam lá. Como o preço ficou alto, eu os transferi para uma carteira offline, onde espero que valham algo para os meus herdeiros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falando em herdeiros, fui pego de surpresa em 2009, quando de repente fui diagnosticado com uma doença fatal. Eu estava na melhor forma da minha vida no início daquele ano, tinha perdido muito peso e começado a correr longas distâncias. Eu corri algumas meia maratonas, e estava começando a treinar para uma maratona. Eu estava começando a correr mais de 3 km, e pensei que estava tudo bem. Foi quando tudo começou a dar errado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meu corpo começou a falhar. Minha fala arrastou, eu perdi força nas mãos, e minhas pernas estavam lentas. Em agosto de 2009 eu fui diagnosticado com ELA, também chamada de doença de Lou Gehrig, o famoso jogador de baseball.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ELA é uma doença que mata neurônios motores, que levam sinais do cérebro aos músculos. Seu primeiro sintoma é fraqueza, então, gradualmente, te paralisa. Geralmente é fatal em 2 a 5 anos. Meus sintomas estavam moderados e eu continuei a trabalhar, mas a fadiga e problemas de voz me forçaram a aposentar no início de 2011. Desde então, a doença continuou sua inexorável progressão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje estou essencialmente paralítico. Sou alimentado através de um tubo, e minha respiração é assistida por outro tubo. Eu mexo no computador usando um sistema comercial de rastreamento de olhos. Ele também tem um sintetizador de voz, então essa é a minha voz agora. Eu passo o dia todo em minha cadeira de rodas elétrica. Eu fiz uma interface usando Arduino para ajustar a posição da minha cadeira de rodas usando os meus olhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passei por uma adaptação, mas minha vida não é das piores. Eu ainda posso ler, ouvir música e assistir a TV e filmes. Recentemente descobri que ainda posso escrever códigos. É muito lento, provavelmente 50 vezes mais lento que antes. Mas eu ainda amo programar e isso me dá objetivos. Atualmente estou trabalhando em algo que Mike Hearn sugeriu, usando as funcionalidades de segurança dos processadores modernos, projetados para dar suporte a “computação confiável”, para melhorar as carteiras de Bitcoin. Está quase pronto para ser lançado. Eu apenas tenho de fazer a documentação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E, é claro, os movimentos no preço dos bitcoins me divertem. Eu tenho muito em jogo. Mas eu consegui meus bitcoins por sorte, com pouco crédito a mim. Eu vivi o crash de 2011. Então eu já vi isso antes. Vem fácil, vai fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa é a minha história. Eu sou muito sortudo no geral. Mesmo com ELA, minha vida foi muito satisfatória. Mas minha expectativa de vida é limitada. Essas discussões sobre herdar seus bitcoins são mais de interesse acadêmico. Meus bitcoins estão guardados em nosso depósito, e meus filhos entendem de tecnologia. Eu acho que estão seguros o suficiente. Estou confortável com o meu legado. [levemente editado]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://nakamotoinstitute.org/bitcoin-and-me/&quot;&gt;https://nakamotoinstitute.org/bitcoin-and-me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>#Cypherpunks Brasil</name></author><category term="Biblioteca" /><category term="Hal Finney" /><summary type="html">Hal Finney 19 de março de 2013</summary></entry></feed>